【2年前的手法】盧偉聰稱定性暴亂非為開槍找藉口 指事件迥異以往示威

旺角於年初二凌晨發生嚴重警民衝突，其間有警員見同袍被打而向天開了兩槍示警，示威者則向警員投擲磚頭及玻璃樽等雜物。

警務處長盧偉聰下午召開記者會，被問到當局把事件定性為「暴亂」，是否為開槍找藉口，盧指今次騷亂的確和以前不一樣，超過10處被縱火，更有人不容許消防救火，稱他們為「暴徒」、「暴亂」，不是為行動找藉口。

至於有警員拾起磚頭向示威者掟回去是否不應該，盧偉聰說，若有人投訴，警方是歡迎的，並會全面檢討和調查，但他不想以2秒鏡頭就判斷警員是否過分或是否正確。

同6.12同一藉口，叫人投訴，用返兩年前的藉口